%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CHAPTER 2
%----------------------------------------------------------------------------------------

\chapter{Elementy zawierane w tekście}

\section{Lists}

\subsection{Lista numerowana}

\begin{enumerate}
\item Element 1
\item Element 2
\item Element 34234
\end{enumerate}

\subsection{Lista wypunktowana}

\begin{itemize}
\item Element 1
\item Element 2
\item Element 34234
\end{itemize}

\subsection{Lista z nagłówkami (descriptions-definitions)}

\begin{description}
\item[Nazwa] Opis
\item[Słowo] Definicja
\item[Komentarz] Wywód
\end{description}

\section{Tabele w pracy}

Paragraph

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Tabelka z wynikami} % JK- Tabela podpisana z góry
\begin{tabular}{l l l}
\toprule
\textbf{Treatments} & \textbf{Response 1} & \textbf{Response 2}\\
\midrule
Treatment 1 & 0.0003262 & 0.562 \\
Treatment 2 & 0.0015681 & 0.910 \\
Treatment 3 & 0.0009271 & 0.296 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\label{tab:example} % Unique label used for referencing the table in-text
%\addcontentsline{toc}{table}{Table \ref{tab:example}} % Uncomment to add the table to the table of contents
\end{table}

Odwołanie do Tabeli z automatycznym numerowaniem: \ref{tab:example}.


\section{Twierdzenia}

A oto twierdzenie składające się z kilku równań.

\begin{theorem}[Tytuł twierdzenia]
In $E=\mathbb{R}^n$ all norms are equivalent. It has the properties:
\begin{align}
& \big| ||\mathbf{x}|| - ||\mathbf{y}|| \big|\leq || \mathbf{x}- \mathbf{y}||\\
&  ||\sum_{i=1}^n\mathbf{x}_i||\leq \sum_{i=1}^n||\mathbf{x}_i||\quad\text{where $n$ is a finite integer}
\end{align}
\end{theorem}

Jest to twierdzenie składające się z tylko jednej linii.

\begin{theorem}
Zbiór $\mathcal{D}(G)$ ma gęstość $L^2(G)$, $|\cdot|_0$. 
\end{theorem}

%------------------------------------------------

\section{Definicje}

To jest przykład definicji. Definicja może być matematyczna lub może definiować koncepcję.

\begin{definition}[Tytuł definicji]
Given a vector space $E$, a norm on $E$ is an application, denoted $||\cdot||$, $E$ in $\mathbb{R}^+=[0,+\infty[$ such that:
\begin{align}
& ||\mathbf{x}||=0\ \Rightarrow\ \mathbf{x}=\mathbf{0}\\
& ||\lambda \mathbf{x}||=|\lambda|\cdot ||\mathbf{x}||\\
& ||\mathbf{x}+\mathbf{y}||\leq ||\mathbf{x}||+||\mathbf{y}||
\end{align}
\end{definition}


%------------------------------------------------

\section{Przykłady}

To jest przykład przykładów.

\subsection{Równania i tekst}

\begin{example}
Let $G=\{x\in\mathbb{R}^2:|x|<3\}$ and denoted by: $x^0=(1,1)$; consider the function:
\begin{equation}
f(x)=\left\{\begin{aligned} & \mathrm{e}^{|x|} & & \text{si $|x-x^0|\leq 1/2$}\\
& 0 & & \text{si $|x-x^0|> 1/2$}\end{aligned}\right.
\end{equation}
The function $f$ has bounded support, we can take $A=\{x\in\mathbb{R}^2:|x-x^0|\leq 1/2+\epsilon\}$ for all $\epsilon\in\intoo{0}{5/2-\sqrt{2}}$.
\end{example}


\begin{example}[Pewien przykład]
\lipsum[2]
\end{example}


%------------------------------------------------

\section{Kod źródłowy}

\lipsum[1]

\begin{lstlisting}[language=Python, caption=Fragment algorytmu xxx]

import numpy as np
 
def incmatrix(genl1,genl2):
    m = len(genl1)
    n = len(genl2)
    M = None #to become the incidence matrix
    VT = np.zeros((n*m,1), int)  #dummy variable
 
    #compute the bitwise xor matrix
    M1 = bitxormatrix(genl1)
    M2 = np.triu(bitxormatrix(genl2),1) 
 
    for i in range(m-1):
        for j in range(i+1, m):
            [r,c] = np.where(M2 == M1[i,j])
            for k in range(len(r)):
                VT[(i)*n + r[k]] = 1;
                VT[(i)*n + c[k]] = 1;
                VT[(j)*n + r[k]] = 1;
                VT[(j)*n + c[k]] = 1;
 
                if M is None:
                    M = np.copy(VT)
                else:
                    M = np.concatenate((M, VT), 1)
 
                VT = np.zeros((n*m,1), int)
                String = "Alice in the Wondeland"
 
    return M
\end{lstlisting}

Algortym \ref{codeyyy} został.....

\begin{lstlisting}[language=Python, caption=Fragment algorytmu yyy, label=codeyyy]

import numpy as np
 
def incmatrix(genl1,genl2):
    m = len(genl1)
    n = len(genl2)
    M = None #to become the incidence matrix
    VT = np.zeros((n*m,1), int)  #dummy variable
 
    #compute the bitwise xor matrix
    M1 = bitxormatrix(genl1)
    M2 = np.triu(bitxormatrix(genl2),1) 
 
\end{lstlisting}
